中環10年後「再無香港人」？ ！ 90%的港漂看完都揚眉吐氣！

港漂身份逐漸成為求職優勢

隨著中資勢力在香港的逐漸擴大，擁有內地背景的港漂比起香港本地人，在求職方面有了一定的優勢。眾所周知，在港的中資一直都偏愛僱傭港漂。因為港漂比港人更熟悉內地的情況，在與內地背景的上司交流時和與內地客戶做生意時，也能充分發揮其優勢。

港漂除了受到中資的青睞以外，許多外資投行和港資企業近些年也更偏向於僱傭港漂。因為港漂有著天生的優勢：普通話。即使粵語是短板，在大部分港漂聚集的行業，很多機構甚至日常溝通語言都用普通話。

從各大公司開啟的香港招聘崗位來看，有些公司會將普通話設置為硬性要求，或者會普通話者加分，這足以說明港漂某些崗位的申請中還是略佔優勢的。

一位不願透露姓名的剛從香港高校畢業的內地女孩說道，儘管最近的社會現狀讓她有些心煩，但總的來說，她依然喜歡香港，享受這裡快節奏、國際化的氛圍，希望趁年輕多在香港工作生活幾年。她表示：“我依然有一個'香港夢'，我想在這里通過自己的努力取得一點成績。有朝一日，當我再去其他地方生活時，我希望自己能被視為香港青年的代表、'港漂'的代表，也讓世界知道，這才是香港年輕人真正的樣子。”

陳新軍也是一個從未想過離開香港的“港漂”。面對當前的亂局，這位湖南漢子反倒從心底萌生出一種“越挫越勇”、要為香港的法治和穩定擔負起責任的信念。從上年6月起，陳新軍就開始和其他“港漂”朋友一起去探望香港警察，給他們送去“港漂”募捐的物資，並組織各界人士為港警打氣。

全國最有錢個班人黎哂香港搶飯食

被中資逐漸佔領的中環

一直以來，中環人頭攢動的多是外國精英的身影，交流中除了本土的粵語之外，聽得最多的則是英語。近年來，由於香港的國際化市場環境，許多中資企業紛紛入港，並持續發展，有了自己的一席之位。現在的中環，普通話已經成為這兒最為強勢語言，除了香港本地人，許多老外甚至也都能說出一口地道的普通話。不少在中環上班的小伙伴都表示，現在中環到處都是說普通話的人，而且很多外國人都希望港漂能教他們普通話。

標題錯左

應該係
香港10年後再無香港人

港共政府：年青人要北上搵食

因為香港人唔識保護自己文化 和勇分化

其實要聯合杯葛呢班人先有用。

事實上被改變的不僅僅只有語言，還有近些年中資企業的強勢和港漂入駐中環的趨勢，現如今的中資，已經形成一股你不容忽視的力量，有人甚至說道：中環十年後再無港人。

中資強勢入駐中環，港漂也不甘示弱。

根據入境處數據顯示，近10年來通過輸入內地人才計劃和非本地畢業生留港/回港就業安排這兩個計劃來港的港漂逐年增加，每年來港就讀人數都會增加10%左右。直至去年，人數已經達到近23,000人。

劣幣驅逐良幣

呢個情況發生前，一定要美國中止香港關係法

就算係97前 港人最威個時咪又係崇尚英文 幾時到廣東話

良幣 劣幣唔識分？

「有險可守」
「法治未死」

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

冇既 咪多幾間瑞幸咖啡

換血成功

同時10年後都再冇金融中心，我就睇美國嘅態度大膽估出嚟嘅

中資一向都唔歡迎香港人
港資又刻薄
香港人從來只有外資一個選擇

都唔係金融中心啦
比晒你又點有撚用咩

攬炒啦
寧願香港收皮都唔會俾班大陸狗取代

無啦，香港人喺香港無未來，諗吓移民去邊好過啦

其實中環一早已經收緊皮
全部老嘢金融狗
FB呢啲一早去咗太古

舊年ifc中庭都知咩事啦

諗緊辦法保護緊
文化 歷史 語言全部都應該保護

外資之前賺人民幣，一早都唔要你啦
個大陸仔拍下膊頭叫大陸啲官簽兩張單搞掂，話之你港大十級榮譽，賺唔到錢全部執包伏

所以要迫走埋外資
等中環徹底收皮，無險可守

識普通話有撚用咩
都唔撚係呢個問題

香港人自己就最睇唔起粵語，一味捧英文
屌你 海歸大陸狗講英文勁撚過你

咁嗰份 job ad 直接寫普通話囉
做乜寫英文

Why not both?

所以必須要整死香港金融業

寫俾你班傻仔睇 以為自己有希望

both 乜春
廣東話賤過地底泥
共業

變曬中國人話事
用中國人方式做嘢
一定好似武肺咁出事

金融業同公務員
呢兩班人無論把口講到自己點黃
但身體係最誠實

push

完全係on9

十年後
全世界

冇中支！

唔覺 睇下連登英文台
英文只係返工同落club溝女嘅要求，其他地方一律廣東話

放心,最多3年,香港一定玩完

又留地不留人呀ma

但一講點解大家都香港人點解返工要用英文，總有班人會話英文係香港官方語言-完，當正自己母語係英文咁，殊不知英文大把中国人好過你

仲要個個有能力既人都諗緊移民

支化

如果中環係畀啲
支畜價值觀嘅
乜嘢港支漂
雄霸天下嘅

咪畀咗個中環佢囉

一向有冇中環都好似唔關我事咁

去轉ifc已經普通話支那佔多數
香港文化多元已經冇咗

你使驚
呢條友末日博士嚟㗎嘛

佢咪就係沈大師嗰度睇囉

今日中環，明日港島，後日全香港

出得去浸得耐邊個英文唔好？

其實而家香港啲後生仔返鰂魚涌
嗰邊支那影響細好多
幾間大建築公司同埋IT都係

咁就希望支爆啦
好似當年日資完全撤出

[戰術Post] 抗衡港共CCTV秋後算帳 - 全民遮陣

同你個名不乎

乜幣都冇用，香港人就係唔注重自己文化

港漂又蠢又廢。。。

所以中資一定要係香港消失

中資只請支那人
然後要求合作的外資都講蝗語
然後港資一旦有挫敗就被中資購入／侵入
長久下來就是香港中環被換血
未來的換血力度只會加速
餘低既外資一係搬去新加坡／台灣（一樣講普通話）
一係就變成國泰之流，完全跪低，仲要反咬香港人

一日無法奪權，除左攬炒，其實唔存在解決方法

從來職場都係人脈家底能力定輸贏，港漂一係學霸，一係老豆係黨員或老闆，港仔輸好合理

的確近幾年中環撈閪同支資愈來愈多
就變成真係「中」環

唔同97前比，淨係同08年前已經差勁遠

收皮啦
我住過美國六年 全部支那仔就算GPA4.0都係好撚重口音當地人唔會同佢玩埋 佢哋只有幾個圍爐 參加中共學生會啲活動等等

我去到第二年已經大部份朋友都係當地人 同支那人講英文絕對唔講匪語 Final sem同班亞洲國際生亦都得我一個返到intern

另外我識幾個香港人都係超融入當地 同一年有兩個女仔喺當地結咗婚 一個搵鬼佬一個ABC

仲話要成為代表香港年輕人既人
收爹啦大陸雞

所以先要攬炒
咪撚益班支那人

放工落一落ifc或者香港站啲餐廳睇下
等外賣既9成人都係講普通話

推

抗爭係寸土必爭
每一寸都唔可以輕言放棄
寧願焦土都唔可以貢手相讓

倒數中

冇辦法 依家就連一啲香港人離地高層都唔想請返香港畢業生

返工時間去中環金鐘稍為高級既餐廳食lunch
聽到最多既唔係廣東話同英文，係普通話

中資鐘意請香港人教支那人做野
教完就一腳伸開香港人
推個支那人上位

我都覺得係 明明大家係香港人 面試嗰陣都係都要問英文 講返廣東話唔得咩 香港人就係最睇唔起自己嘅語言

IFC 都唔知有幾多大陸證券商，仲有D 基金佬，分析師係大陸人或海歸，都要擺d 香港人做門面，唔會趕走晒。

講真係之前有批香港人貪錢，將自己d 公司賣盤俾大陸先搞成甘，都唔可以怪晒人，佢地就拍拍蘿柚就走人。

你講到香港人英文好叻咁，自己起工作場所唔用自己母語用自己都唔熟既英文，開口埋口話英文係官方語言，有幾多香港人英文可以運用自如大家心知肚明啦

比咗好多野支那喇 仲咁撚大愛比埋中環佢？

呢個真
好多都搬哂去太古黃竹坑上環
所謂甲級寫字樓得番幾層見客用

所以站在攬炒立場
香港人要盡快撤出中環
協助港漂上位

呢啲先係真正最大威脅 毒過每日150

要換血呀嘛 一早知啦 冇辦法 有個出賣香港人嘅政府

你班連登仔繼續食金拱門壯大中資啦工都冇得你返

幾廢都好 支那人只會請返支那人
香港人就下下都公平請人。
變相請一個有料既支那人連帶請成打廢柴支那人

以後見唔識廣東話既大陸喱就可以私了

到一個地步香港人冇飯食或者冇得升嘅話
千祈唔好大規模私了佢哋

中共一直以嚟嘅換血大計
港英精英>大陸狗

無香港人嘅香港，就無個國際價值，班大劣人有劣根性，根本取代唔到，係教育嘅問題

有得走好走 唔想走走唔到就要同佢死過

所以黃色經濟圈冇錯 一定要大攪
而且醫療一定唔可以放大陸人做

成件事好恐怖
佢哋直頭係想搶走香港人個名
代表晒香港人

首先前題係 十年後大陸仲存在先

十年後中環冇香港人，中環亦都唔係中環

最慘係年年一車一車甚麼BBA u grad, Big4, 銀行officer排住隊做炮灰，仲未識死仲以為自己第日係中環精英
上班台仲有勁多呢d on9

渣打都搬咗去觀塘啦

其實搵工黎講 廣東話真係冇用

咁你快d 去清算公務員啦

留島不留人就係咁解
佢佢建立唔到新香港，就食左而家個香港

不過跟住落嚟就精彩喇
外資廠撤離中國
多數中資都死死地
睇班「港漂」仲有冇咁多中國客

金融界無競爭力，幫唔到手賺錢嗰班咪搬離哂中環囉，即係香港人

One island east 成座野都係外資啦

哎喲踩親你嗰行呀

最有錢嗰班去咗外國

所以經濟一定要死
玩爛中環同班支資攬炒

FB都多支那人

收香港皮啦，攬炒算

鳳凰衛視單野就係個縮影

武肺都做唔到
香港金融業個底太強
除非支爆真正出現

好多年前有人講左大陸需要香港但唔需要香港人

根本呢個係一個極度嚴重嘅問題
但從來冇人認真去處理呢啲離譜嘅「專才計劃」
再唔正視以後香港人只可以做低下層工作

攬炒緊啦
美國做緊野

係呀,等緊你呀

得啖笑
一口口音, 不諳本土文化
仲扮本地人?

真
比班乜尻到屌嘅人睇下
繼續屌死得仲快d

白痴仔人地係話緊你死捧支那仔英文好個論點啊柒頭
英文好嘅支那人我真係未見識過
出國都淨係識同翻支那人埋堆
物以類聚
垃圾就真係垃圾
支那人永遠都係支那人

理撚得中環呀,
如果真正要攪返掂香港,
要搵返一個自己嘅香港,
就要由實業做返起,
工業農業都要興起,
一味金融炒作永遠無可能成功自立,
台灣就係一個好例子.
呢個時候更加要香港一代自己拎返呢啲行業返嚟.

另類殖民化

仲巿令美國取消關係法
條戰線要繼續去

政府走狗仲咁撚大聲

老實講， 香港既年青人， 要努力讀書
要上中下層都要有手足先可以反攻

咪以前對港商、台商上支那既做法
先引佢地上支那開廠，安頓好哂之後再一腳踢開人
橋唔怕舊，支那同一招玩左幾十年

應該要考慮下
香港大型排支
全城追打大劣狗

咁第一步要港獨到先
無港獨你講嗰堆野全部唔使講

正是
問題嚴重

有班兒登仔仲專登打緊別字5P字同蝗語
話佢仲要俾佢屌返轉頭

香港都無撚左啦
你地撚係香港人

如果早20年用返黃色經濟圈都可抵擋下
但而家？唔攪文革 批鬥都攪唔掂

當日大家話要攬炒嘅宣言,
就係預咗齊齊瞓街再由頭嚟過嫁啦,
你唔係而家同我講所謂攬炒只係個程度係無得一年換一部新iPhone 呀?

炒條毛咩,依家陣痛我地都就死咁,真炒我地死佢都未有事

好撚憎果班on9當有趣嘅垃圾

係時間私了班金融蝗趕佢地走

以前香港人捐錢畀大陸
依家大陸赤化香港

邏輯好大問題
努力讀書出黎做野以往咪大把人都做緊
結果就係搞成今日咁
做支那人響香港隻狗

well...
經歷過19下半年同20年呢4個月， 我已經唔再信任何預測

食哂人地啲地廠技術人才

一開始就用一筆錢低價話買斷
唔肯就安插罪名
然後食哂
仲要坐監

香港人個黃色經濟圈根本應該要搞埋企業金融經濟

你弱智定點

支那人海歸英文好。所以，
支那人英文好過晒普遍香港人

你啲logic有200分

代表香港仍然有價有市
佢地先會唔想承認自己出身而自稱香港人

仲有班人係諗住迎合而唔係改變

Why not both,
攪黃圈你都無問過正苦啦.
支爆、港爆定港獨都好,
香港總有一日會因為再無利用價值而被蝗國當棄子。
到時你都係要攪返掂自己。

hi五毛

根據《種族歧視條例》，對於個人是否是香港永久居民、是否享有香港居留權或入境權，以及在香港居住多少年期，均不屬於保障範圍。國籍、公民身份、居民身份等也不屬於保障範疇。政府曾於2014年對是否將這些因素納入範圍做出公眾諮詢，但未有後續。針對餐廳要求顧客點餐使用粵語或英文的行為，平機會表示，雖然「語言」並非條例界定的種族，但與語言有關的某些條件，可能對某種族群體的個人不利，導致「間接歧視」。

點解歧視香港人
平機會唔出聲嘅

一定要整死支資

攬炒講下好喇
個肺炎仲未整醒你？
幾多人真係有決心攬炒？

港獨唔到，黃色經濟圈就會被打壓
仲講咩融資
㠻望大家要搞清楚次序

香港人點會唔識普通話
做乜鳩篇文

香港人真係慘
被強制植入思想文化語言
以家仲要貶低本地人
想種族大清洗
香港人前世真係同中國撈亂骨頭

好低賤

人地日日搬錢落來轉走,做到迫走外資港資離開
一條龍服務,講到係自己走咁

大哥有冇睇清楚講海歸派個係我覆嗰個唔係我
我講既係香港人做野寧願用英文都唔肯用自己母語，自己都自我矮化人地洗鬼請識廣東話既人咩

搞唔掂都要搞喇
嚴格黎講抗共大業每個範疇都係搞唔掂同冇希望
不過都係要做架啦

是

Both乜春
你主權都無
人地第一步已經玩殘你啦
你睇下d黃店點樣比黑警搞？

有命番落黎已經執番身彩啦

更慘係呢批被昆過既中年、老年港男，依然選擇做藍屍
香港有這樣的人簡直是永劫災難

斯德哥爾摩症

這就是兒登鍵戰的質素!?
歡迎繼續分化

外國大：支那人/香港人英文都會好，好正常
本地大：香港人 >> 支那，period

佢哋啲英文口音……得佢哋自己人聽得明…

內地生想代表香港青年 食屎啦

支那需要香港 但唔需要香港人

屌你班維穩機器咪屌你班維穩機器
你估仲係九個月前一句我係前線黃就過到骨呀柒頭

都唔止係中資啦 各大行都係內地人 Dominate既時候 作為香港人有時都感到心酸

90% Analyst Grade都係內地人
香港人MD都愈來愈小

「有朝一日，當我再去其他地方生活時，我希望自己能被視為香港青年的代表、'港漂'的代表，也讓世界知道，這才是香港年輕人真正的樣子。」

DLLM真係好鬼得人驚

若干年之後外國人對香港年輕人嘅印象都變晒小粉紅五毛

因為支那人學英文係靠背字典（佢地叫單詞）
佢地啲forum問點學英文
全部答案都係教背單詞
句子結構、發音完全被忽視

呢個真 我有次同個大陸同事去見客
個客係大陸人
全程普通話
個客問我地邊度人
我同事已經代我答話我地都係香港人

大家心照,只係中國人比較少講出口啫,唔通講明話係殖民緊你咩

五毛

笑死，到時香港就唔會係香港啦，冇人睬你架喇

真。香港人自己去外地重建香港啦

中環支那化，所以棄中環
香港人就係咁，永遠都唔團結，一有啲咩就割個靚蓆先
根本唔應該去執著邊一區本土啲，邊一區抵撚死
任何一區都係屬於香港人

在商言商, 以前就貪香港人中英文好,而家D大陸人連英文考toefl ielts gmat都得既, 再大埋你流利普通話, 唔難想像

對家攪鳩你就梗嫁啦，
但係唔可以無信念，
有時正確嘅事就係要默默做不停做，
無人提無人記得都要做，做都唔一定要係枱面做。
(所以話點解黃圈唔可以鬥黃就係咁解，目的係要對抗紅黑，唔係圈死自己人)

唔做就一定失敗，
做就仲有可能等運到就攪得掂。

我地呢代會發生嘅機會肯定細過中六合彩，
但係只要你信，肯做就總會發生。

世界變化的確唔係咁快，
歷史朝代更替往往都唔係幾十年內會發生嘅事，
姐係話基本上我地個孫死撚埋都仲未發生。
但係你唔做定啲野，機會嚟到就肯定唔會跟你想要果套嚟變。

就係咁簡單，如果有一個信念你覺得件事係正確，你就只可以做，
做到有一日發生咗等你個曾孫話俾你個孫知再話返你知。

呢堆說話真係好老套好ON鳩，但係世界的確係咁行，
唔信你都無得揀。

Asgard

十年後中環仲有冇生意？

垃撚圾焦土派 ?
歡迎周圍樹敵
好想睇你條撚樣點整死公務員同金融業

ifc上面係好大陸化
附近仲有好多無人識既上市公司
落黎香港開office旨在呃啲客間公司係香港既
著數就拎盡，有事就話香港人搗亂

Push

焦土其實係好現實既做法
然後隻回憶小子真係分化撚黎，block柒佢啦

上一代， 有幾多人係有本土意識先？
個個剩係搵錢諗移民， 預左幫唔到d乜， 除左買贖罪卷

但如果年青一代係連上層入場卷都冇， 要反抗時點係上層叫「要人」？

冇武力保閪咩

港式廣東話其實同廣州都不太一樣
我地講野傾向中英夾雜, 商業文書又多數用英文書寫。
你試下同識講廣東話既大陸人傾計, 一中英夾雜時他們便會聽唔明。

廣東話, 英文都是香港語既一部份。

巴西人也說葡萄牙語, 他們也不會認為自己是葡萄牙人吧。

幾多支那保險雞幾多要乞米瞓街？

pish this

佢地去到邊都係咁，永遠利用其他人
但從來唔會感恩前人，用完即棄
話佢地蝗蟲真係無錯
蝗蟲食完你啲稻米可能都覺得好食
支那人搾乾淨你仲要指住你黎鬧

又係呢啲on9 五毛post
好簡單既logic:
1. 香港係中西文化交流的地方
2. 人才係需要識中文同英文
3. 啲港漂英文同口音天生柒，係講普通話嘅後遺症

試問，如果鬼佬同啲港漂溝通唔到，咁需要咩人幫手？咪又係香港人
總結：學好英文，穩守廣東話

橫又死掂又死 點解唔博一齊死

呢個情況將會改變

疫情會令支那經濟大受打擊，影響力下降

只要香港人堅守自己嘅價值同身份，光復嘅一日最終會來臨

上過幾次唔覺
不過負責審查post嗰班全部廣州辦公室

話說有個fd係某法國asset man做middle office
佢team人6人都係香港人 佢地為左個最低級新黎既支那妹講晒普通話

比你班支仔揸旗
十年之後再無中環阿

點炒法捉住佢來殺,咪又係等歐美制裁,睇死佢又係唔咁搞話等多兩年先

睇支那起點網路小說，就知道佢地好推崇呢種思維

最近一本支那小說，故事係講個仔借老豆錢搞IP
搞起IP之後，就拎個IP幫老豆間就執既玩具廠做宣傳
幫老豆間廠起手回生，之後仲將IP交埋俾老豆發展

橋段其實好正常，但出黎之後作者比班支那網民怒插、差評
原因係：「主角點解唔食埋老豆間廠」

中環靠你地

港島東靚過晒IFC啦
中環物價又貴交通又閪

其實我覺得粵英並用呢個先係香港文化喎

冇既未支那化LO ,金融中心玩完!!

直情五毛黎
六月之前已mark

今日先出世？20年前已經開始咗啦

邊忽五毛post? 呢個唔係切切實實嘅威脅咩？主要係因為香港支資太多而令到顧主偏向支狗 首先要解決嘅係支資 無乜影響力嘅藍店事小 支資事大 所以我想集思廣益諗吓點解決金融畀既支資

比錢讀一年taught master就已經係香港做嘢
保險好多專請啲支那學生

佢地既moral compass係負數
睇呢單肺炎已經知
仲要以呢種自私為榮

成班自私撚成日出國搞搞震扮hk人
好快外國無人再歡迎hk人
佢地到時扮都唔會有著數拎

其實又可以點

10年內應該真係中止

十級榮譽

下一步係，「如果唔係中國幫香港 」

依個喺目標，中間有好多事情可以做
特別喺香港的所謂司法獨立，一直以來都喺大律師公會聯同公民黨向英美聲稱依然運作良好，根本上同事實相反

估唔到已經癲到咁

呢個po有幾多人返過中環工丫真心
成班垃圾係到指指點點 笑死
中環從來就唔係一個講廣東話嘅地方 不嬲都係講英文架啦
講中國人口音 除非係勁細個 小學就已經係外國or係abc
唔係嘅話中國人英文個種濃濃嘅奇怪口音係洗唔甩 識一堆美國top u出黎嘅都係一開口就知係chinglish 當然佢地英文水平無問題 單純口音好撚鄉村
同埋講得真係返top notch中環工嘅香港人有幾多個 係到拎avg香港人英文黎講 笑死
中環D中國人都係海歸或者清北復交啦 唔通又拎咩中國人平均英文得小學程度出黎講咩
依家中國人take over單純係因為中國有錢 唔計中資都好 要做中國生意就要請中國人 中國人入左去都係會請番中國人 呢個係inevitable 除非中共聽日破產啦

中資表面上就風光，但近幾年暗底輸唔少

幾間大的派花紅冇以前咁鬆手

利申：行內人

NYSE咁嚴都可以做假數，有時你都唔可以唔服咗大陸人

但喺外資為中國生意都鐘意NDS
但又如何，Citi咪被人迫到去牛頭角

睇下乜撚嘢「招商永隆」，「光大新鴻基」就知支資不停吞併

又讀書開始已經搵支那人head住你
大量嘅支那人教授,研究生,心知連校長學校高層都係搵支那人做
仲未講各行各業搵支那人做晒啲高層
到時你真香港人都冇得唔跪

其實一直以來我地攬炒目標錯，係要炒個制度先影響到依班所謂港漂

一直以來港共同依班人都借住香港做白手套，最方便就係揭穿西洋鏡美帝依家好似開始醒覺，侵侵同山雞台記者咁樣玩法，佢啲幕僚應該都暈喺度

中資都係頂爛市做D垃圾生意姐
人地大bank一單ipo deal收6% 佢地收0.6
以前多垃圾黎香港上市volume夠大就掂 依家咁撚樣佢地真係仆晒街

人地美國都釘死你香港啦
你當人地睇唔到你攞香港做白手套咩
海底電纜都剩係俾連台灣唔俾連香港
用香港ip上唔到美國政府網站
再加埋何志平事件已經係個警告
成班仲變本加厲明刀明槍咁玩
之前李小加條柒頭皮想收購倫交所就知支那想操控全球金融市場嘅野心

你班支那人嘅白手套遊戲就嚟摺埋啦
中環10年後冇香港人？捱到10年先講啦

其實喺未講出口你哋喺三等公民

一等：偽港漂
二等：偽港共皇軍、偽港共政權
三等：藍黃都好嘅香港人

我識嗰班中環大陸人。你有你講廣東話 佢有佢講pth。大家其實溝通到

認真返中環真係唔識人英文係唔好
無論文法定口音，講定寫，就算係本地大果班都算好好
admin 果啲唔計，但連果班叔叔嬸嬸都識英文

條友講到d香港人r爆頭先寫到封英文email咁
唔知佢邊到返工
真係見識少到

語言依個喺中大（無資源）同埋楓葉國BC省大學叫做保護緊囉

可能搵個麥當勞阿姐 一係租劏房畀佢嘅廢老

咁樣不如全世界消滅香港算

小弟就係好例子

畢業第一份工中環，日資公司
後來比支那人貴租貪海景靚搶咗間office，搬咗去尖沙咀…點知架仔唔識死，貪平請內地生…我比人炒左，公司半年後亦都撤出香港

最後搬咗去鰂魚涌返間公司仔

利申：移撚左民冇眼睇，賺美金一年返嚟一次瘋狂屌閪就係咁

Sbt
連英國啲學校都係支那人教

港資為咗奶共都係鍾意nds

傻啦 事實上係香港人英語水平輕微下降 想學韓日語嘅人仲多過學普通話 仲有間間公司d老sf睇而家d"大學生" 唔順眼 當中包括班PR

咁快釘

睇下有冇辦法多d文化撚一齊做啦
諗起九龍城寨居然係日本先有

HR下話

世界變
幾十年前其實都係大批大批大陸人落黎香港
嗰陣時個個都會努力融入香港文化 講廣東話
依家落黎啲支那人反而掉翻轉睇唔起香港本地文化
其實咁嘅情況唔單止係香港有
歐美啲支那人都係咁 出到國唔會去融入 反而歧視當地人
共產黨啲愛國主義洗腦真係好撚恐怖 好快殖民全世界

喂回憶小子，收皮啦

就算得1萬大陸精英可以喺香港搵食，剩返果10幾億粉紅都會覺得自己有份

藍仲要再高一等，你都見佢哋搭晒膊頭啦

巴打你移民咗去邊？

屌巴打你個名
好想返嚟香港坐最後既SP1900頭等

中國大果班支那人講英文又快、發音錯晒、口音又重
個人認為難聽程度同印度佬有得揮

借位一post，thx。

好多俾人深夜捉既人解救方法

地球上最大嘅疫區
不過其實唔係咁恐怖，$1200美金人人有份

Home office 都唔使，直頭辭咗份工等疫苗

返香港瘋狂屌閪可唔可以講多少少

我都想移民美國 幫美國政府做野

美帝應該算係對種族比較包容既地方

sorry
香港人都識普通話
係你地學唔識廣東話

算啦
個勢一早唔係我地呢邊

港島上等人

同當年國民黨打壓台灣本土語言一樣
普通話比較多人講係事實
但如果普通話係大陸人優勢 我唔認同
香港人不嬲language好

根本不能並存
而家headhunt幫matching時
都不停問中資介唔介意
我從來都好介意

依家支那本土外資撤資，成條生產線回到本國，全國食穀種

得返香港中環比佢哋吸資，所以海外排華文宣，同黃色經濟圈係依家好重要既主線。尤其黃色經濟圈，唔單止係飲食，要擴展到各行各業，係要重奪中環，擠走支那人。

依家要利用疫情，令班紅藍飲食巨頭收皮，再鬥埋地主，令香港發展各種不同行業，減少香港對金融既依賴。

雖然目標好似好遠，但一步一腳印，慢慢離，同中共鬥長命（疫情會令中共提早收皮，唔收皮都打回改革開放前），我地唔係無希望架

藍 > 中立、偽黃 (公務員、金融業都大把) > 淺黃 > 深黃 > 前線

唔關language 事
香港赤化咗好耐
人地講火星話你都要跟

一樣，我上年8月block到而家
原因係「偽裝，分化撚」
根本上就係不停引戰

辭咗職咁份Visa點？定係已經有綠卡 可以坐定定唔使驚 同埋話美國有啲業主對租戶寬免租金 係咪堅？

咪就係 到呢家仲係咁
大家做中國人算啦

有機會嘅！下個總統一定會幫香港
香港呢個地方攬炒完，就會重見光明

打個譬如日本二戰輸到咁都企得返起身
香港唔係上海，有自己嘅民族性嶺南文化，啲人轉數+做嘢快
地理位置+本身基建底子依然有

睇班支那蝗蟲玩得幾耐

十年後仲有支共先再講啦，過咗今次武肺，等畀人清算啦

頂住香港個名響度招搖撞騙

嘩巴打你咁直接

建議你入去屌醒班連登仔

香港人從來都係無所謂團結同民族性
我做過中資，呢樣野我地完全比唔上支那人

我好彩...之前10年排咗家屬團聚
業主免租金嗰啲睇你點同個業主傾，
但係立左法，唔可以呢段時間冇合理原因趕租客走，或者加租
同埋好多公司配合政府，停薪留職甚至放有薪假
紐約嚴重，但係其他地方至少啲人肯聽話留係屋企，情況唔係咁壞

好啦講返中環啦

唔洗十年 中環而家香港人先係少數族裔

好難，今年好多係美國上左市嘅中資股返香港上市

做過mnc就知，
in general能力上香港人只係比白人輸蝕
hk人識睇眉頭眼額
efficient、醒目、logical、做野相對有責任感
(most of the time la)

支那人上面全部都做唔到
除左財大氣粗，同夠自私之外
諗唔到有咩優點
唔係有錢回流果班仲要蠢過隻豬

香港集資能力依然好強

爭氣啦!

五年後無香港人

同埋思維模式出左好大問題
佢地只係識跟instruction, 係宜家self-learning 既working environment下
巳經出現左好大個bug
佢地優勢 除左有錢同多人 都無咩

班人真係發神經

全部偏向任用自己人

自行排斥香港人，同時派人滲透佢哋

Overall 黎講如果香港仲係外資當道就有得玩
中資慢慢多過外資就仆街

種族滅絕

打飛機
只要 keep 住增值
驚都未驚過

國際制裁香港,香港金融中心地位玩完,班港漂齊齊收皮.

睇完燒山條片先知美國證監搞死一間都用好多人力物力
咁多中資係美國上市都唔知搞到幾時

內地崛起後，香港學生的競爭力還剩多少？

十年後仲有中共再講

HR鐘意請

所以如果有資金可以喺中環發動恐怖襲擊係一件好事

其實已經崛起咗
上面呢啲網嘅背景明顯係想將佢變成大主流

劇本：
Nds 成為白手套地域的公司高層，香港繼續成為重點城市，有錢人地帶。香港結合港珠澳（大灣區），各沿海地區交易流動一體化（滬港通），香港人可留，不過你要handle到，想走去大灣區北，下一代小朋友全部教育同國一樣，除非你移民or國際學校

又十年武統台灣？

因為班仆街 有屋房津貼 所以租哂港島樓 搶貴哂

中環變中國
香港玩完

點撚止咁少

中環10年後無香港人，咁無獨立關稅啦
成班狗屎垃圾中國屎尿屁，除咗識播毒仲識咩？

一直被蠶食，亦無得反抗， 倒不如同中國攬炒

嗯 所以呢

Aggar

點解咁折墮嘅

外資唔會簡香港人

擺明戇鳩啦人多就人少

其實有機會

而台灣多數方面同支那分得開就避過一劫

計英文流利程度：
Abc, bbc, cbc>>>香港留學生>>香港大學生>支那留學生=香港average>>>>支那average

只係講in general, 唔好同我講個別例子

利申: 外國master, 香港bachelor, 而家外國打緊工

睇黎唔係十年後深圳取代香港。

係十年後香港變第二個深圳。

中國將失去全世界信任嘅金融體系。全部股票變到 Luckin Coffee 啲垃圾股咁。

都係建議大家守好廣東話，再進修多啲英文提升自身國際視野同價值

而家唔係講緊中環呢個地方

係講緊成個年齡層己經俾支那狗取代緊
你想做港豬返工都冇得你返
當上中層工作俾支那狗搶哂
極端啲講香港人就算係KONG U GBUS畢業 都只可以去低級工種
唔再係講能力 係講種族
返回白人主義時代 香港人變成現代黑奴階層

有冇人有睇陳果導演套”三夫”
女配角去大灣區做雞

好似得你get錯一路以來個攬炒目標

攬炒目標一直都係攬炒香港呢個白手套制度，唔係點解要取消香港關係法

由Day 1已經係咁，點解你好似講到今日先知咁款

之前睇過
佢哋係要香港，唔係香港人

殺晒佢哋就啱

其實兩樣都要做

上上面果個台灣冇講咩爦炒都日日做
對外之餘鞏固內

都是一街都係（咱們都是自己人不要分那麼細）

又係十年前支那強大post

問題值錢嘅係個系統同啲人，唔係塊地。你趕走哂啲人，諗住行另外一套，個系統係唔會保持到好耐。

政府已經帶緊頭做例子。美國就帶頭過香港人權法，表明覺得香港變緊大陸，係信唔過。

當個金融系統變到香港政府咁冇信譽，失去外界信心（例如俾好多垃圾大陸股上市），之後外界就會當佢做另外一個大陸股市。

留地不留人

你估香港個股市冇左國際認受性呢堆股香港上市仲有冇用?

贊成。根本香港個金融市場好大部份都係靠幫大陸集資黎搵錢。

而家香港個股市係同支那a股co-integrate 左

自己攞黎犯賤

唔好睇少港漂
窮嘅個個考試高分出嚟
有錢嘅個個海外回流
基本上英文唔會差過香港人

返工未， 己經發生緊，大量IANG

現在中環到處都是說普通話的人，而且很多外國人都希望港漂能教他們普通話。

吹大咗啦

坦白講好多中環做野嘅支那仔中英文都流利
要諗下點解決支資壟斷香港市場同提醒港人國際地位先係重點

近年外資ibank intern/ analyst 7成係大陸人
只會越請越多

好明顯支那無諗過呢個問題
9988呢批咁大隻都走埋黎香港啦

日後美國果邊概中概股(LK, PDD)只會一隻一隻返哂黎香港

香港人賺埋呢一水，之後金融機構變哂大陸人，等佢地自己玩爛個金融系統。

以後？其實已經係，睇吓中環個班出嚟和你lunch的就知

係啊。宜家連啲人同個政府都 integrate 埋。

但係喺融入歐美文化方面都係香港人贏好多
少數支那人即使spoken English都好嘅
都成日同圍內支那人圍爐

有冇proof
如果係都幾大問題

爬左咁耐文
呢一個回覆中哂point

正正就係佢哋啲仲濕鳩態度先至乞人憎.

佢哋覺得香港係屬於佢哋, 佢哋代表香港? 有乜撚嘢資格. 睇完都火鳩滾.

同過支那人做同事 完全頂唔順
溝通又溝唔到 仲好無禮貌
完全扮唔到香港人
香港人係好勤力同又識變通
重點係有好多香港人其實都好善良
見到黃色經濟圈做得咁大就知啦

5月底前可能898

你等住睇

呢班人先最危險

香港文化就係廣東話同英文
所以無問題

垃圾物種 畀人搵笨柒只會屌唔幫佢果個 唔敢屌加害果個

其實最近單新聞講美帝拒絕左過海網絡唔接駁香港
只駁台灣
香港白手套功能會愈黎愈弱
支共玩到香港變牛肺最後都唔會吸到金

「轉載」香港人，要做 Winter Soldier

廣東話同英文一直都係香港法定語言
英文亦幾乎係母語（由細學到大）

有英文嘅廣東話係有香港特色的語言：香港話, 港文

Thanks bra打

香港人應該點自救

有興趣知

香港應該要有更多本土特色 本土概念 本土字眼
Eg 廣東話->香港話
唔應該依賴宗主國的字眼 避免文化同質化/文化侵略

無辦法拎唔返個政權，咩都做唔到

班 white trash 發夢想發展支那市場賺人仔 係一定會請支那人係香港做
佢地一日未俾班賤種人跣穫甘一日都唔會醒

入政府做公務員安穩過一生算啦
最緊要見到有唔公義既野好似而家班公務員咁忍氣吞聲就得，好快等到退休

當中資冇得在港洗錢的時候，還留係香港嗎？

NYSE都搞成咁
香港嗰啲真喺

以前覺得中環好高級
但而家覺得低俗左
感覺上

點解要登垃圾交銀

所以從來都唔幫襯中資銀行

咁又唔認同
廣東話就係廣東話
英文就係英文
就算係美國、加拿大、澳洲、印度、新加坡 都係英文
最多變成american english

屌 關乜撚野事
Bonc還binc
咪鳩黎搞到好撚煩

新加坡 英國都極多支那人入侵
支那人最危險既地方係你俾一隻入黎
佢就會愈來愈多 真係同蝗蟲一樣道理
所以你要解決佢哋就要一隻都唔可以留低

杯唔到，呢啲公司HR都唔係香港人
你亦唔會杯葛到間公司，佢哋係靠做中國公司來港上市嘅生意，客戶唔係街外人

黄店。

係，不過佢貨幣政策係跟美國
所以香港個經濟結構成日俾支那用嚟獲利
但香港人完全分唔到好處
所以我支持廢LERS同埋香港經濟爆
一次過解決晒所有問題

而家有武肺會唔會清醒返少少

一早講咗
根本唔想要香港人

chinese pigs speak in english? such a big joke

外資 ad hoc=真係client嘅job
中資 ad hoc=濕鳩上司搵你幫手做私人野

嚟香港洗乜有錢

知乜嘢？人地講廣東話

回憶小子資深五毛來，扎根連登好耐。近排扮激進黃，睇住條blocked user喺度扮人就覺得好好笑

佢地咁高學歷
但黎左咁耐香港都學唔到廣東話
仲要做野又廢

冇計，多數都係獨生仔女
加上外國又圍威喂，搞到英又唔得，廣東話自然學唔到
只會阻住香港人搵工

其實中環個例子根本far beyond保護自己文化，係啊，香港人商業文化係著重compliance啊，但金融業只係撈油水既地方，港漂根本就係富二代/官二代，佢地直接用關係做晒大中華地區生意

佢地一堆Master畢業 做起野上黎
都比唔上一個local 樹仁/恒管的FG
仲要態度差
夾係中層睇得最清楚
上面個d嘈英文邊個好真係得啖笑
做野唔係單單語言能力架ma
就算開會用英文基本大家溝通到就可以
你估你老細/外國人英文又好好咩
甚至有d大陸人普通話都唔係好
好多外國人/大陸人的母語都唔係英文/普通話嫁啦
有乜好嘈

我英國最尾一年返南部讀
個degree 9成都支那人
不過我不屑佢學埋堆
佢地多數都係圍返自己友，而且講野好嘈
最仆街係將支那d惡習帶到英國，例如霸位，打邊爐等等
自我中心到仆街，見你黃種人一開口就講蝗蟲話
甚至蝗話問你係咪支那人
呢類所謂海歸，學問失其要，自然融入唔到外國，即生存唔到
但又唔想返支那，咪退而求次去香港呃飯食囉

海歸十年前已經俾自己大陸人笑海帶
因為佢地都心知肚明呢一班人係高學歷的垃圾
低人工請唔到佢
高人工唔想請佢地
大陸已經因爲關係呢樣野搞到好多一份工請3個人做
佢地有再多關係都無用
呢d飛機文 同 深圳上海將取代香港一鳩樣
只要Keep住 做好自己 你就乜都唔怕

我想問香港有冇勞工法例保障工地勞工
比如說外/中資係香港設立公司必須聘請相當數量既本地勞工
以保障工地勞工既就業
咁你下下請埋D19大陸人又賺香港人錢咁講得通咩

所以話
攬炒係出路加目標
繼續維持現狀只係慢性自殺
倒不如大家一獲熟

唔好玩啦 外資都好撚中意請大陸哩因為見好多大陸哩喺外國讀完書

其實好多留學個心態唔係求學問或者學當地文化
而係巴結同埋玩樂
記得接觸過一件，佢同我講咁多支那人，係擴闊人脈嘅時候
呢種支式人脈，我睇唔清亦都唔想再受
我連香港人都唔肯埋
不過佢地都只係去一年，當然只會學到皮毛
都係去俾錢買學位

錯，係因為佢地父母唔係官就係有生意人脈

華爾街早三十年前全部學日文啦，家下日本係唔係世界中心啊，個班吸血鬼只係搵食者。呢單瘟疫過左你大陸仲有運行？？？？

華爾街班友冇祖國嘅

基本各行各業都换晒支那人做高層

家園被搶，寧願攬炒

支那人最大優勢係支那人際網絡，打個電話比uncle好過你高智商鬼佬做餐死

再過十年睇下點。

所以一日唔支爆，世界等收皮。

你有錢移民，根本無需要移民

冇主權=冇法律=冇保障=奴隸

杯係冇用
要學金仔

客觀D講 呢10年已經係支那最勢大力強既時候
品蔥班友已經吹緊支那後面20年等食屎同阿忠哥哥
我懷疑摻沙子戰略仲係咪可以咁有效行落去

佢地支那degree 黎香港買master
唔同以前係香港讀ug果d省狀元 呢批讀書好麻麻

五毛又上水？

啲大粒野換緊啲大陸仔幾年啦

用唔到滲沙就會用粗暴架啦
窮起上來咩都做得出。

香港就好似俾人禁室培慾咁
而家仲會好好地幫支那含
到支那窮，你估香港人會唔會嘈？到時唔會分藍黃，只會有紅黃。所以警權失控一定會係未來愈來愈大。

我有個大陸fd，明明自己係廣州人，同佢出到去台灣，人地問佢係邊到黎，就話自己係香港黎
或者去香港既時候，就話自己係ny黎
明明就係大陸人
自己都睇唔起自己
以為睇下tvb就當自己係香港人

想當年03年Cepa ? 乜差與內地緊密組織！ 班共官同港官話香港人上去大陸做高層！ 教大陸人做嘢！百利冇一害！用各種利誘吸引你上去！又話唔會教識徒弟冇師傅等說話！結果大家有眼睇！ 我諗好多人已經唔記得咗呢件事！

屌你 就係好似你FD個堆支那仆街扮香港人
係台灣搞左幾多屎出黎比台仔入哂香港人數

啱呀啦，咩網上批鬥最有成效呀嗎，入多啲大陸仔，實事求事幫香港換血

網上批鬥最有成效呀

港你老母，支那就支那，妄圖取代香港年輕人真的樣子

其實唔係淨係普通話嘅優勢
而係嗰啲人本身有錢屋企有啲關係
識得啲幹部
呢樣先係最值錢
香港人

True

連登仔：你連衛兵

屌鳩嗰6個賤種啦

係窮and 讀書叻個班黎晒

自殺同攬炒係有分別
啲人唔識分
好似陳浩天講既制裁香港,斷關稅區地位先係攬炒
有啲傻仔以為疫爆香港先係攬炒
疫爆香港只係自殺,香港人死曬支那換血仲快

HKET
乜撚野港漂

所以抗爭又好，自保又好
我地要捍衛香港人身份
要做畀外國人睇
香港人同中國人嘅分別
令更多人知道Hong Kong is not China

唔好講「鬼佬唔會識分中國人定香港人」
潛移默化不嬲都唔係一朝一夕嘅事
請大家睇睇台灣，佢地都係被打壓幾十年苦苦掙扎
但默默耕耘做好自己，就等一個時機
撞正武漢肺炎，終於喺國際層面大放異彩

香港嘅時機喺2014年出現咗一次，上年又出現咗
請大家好好把握，持續落去，唔好畀團火熄

講到普通話好難學咁

成間BOC 比較話得事既都係有口音既「香港人」

但做野柒下柒下咁

而家已經係啦

想講呢野可能大家唔岩聽 不過係事實
普通話強係事實 香港人一開口就俾聽出係香港口音
英文，黎得香港做野果啲，英文絕對比local 香港人強
香港跟本係廣東話主導，點會似新加坡咁英文環境下不停練習咁好
國內視野，香港人都係比較差，
我地唔係大陸生活，對大陸社會結構邊會知咁多，
例如幾多個省，各省既工業資源，咩國家級經濟區，國資委發改委財政部國務院政策
唔係想長他人志氣滅自己威風，但當面對問題時只係一味睇唔起人
其實係固步自封，於事無補
希望香港既年青人可以搵到自己既定位

完全唔覺得係事實喎
不如分享下你做邊行
啲香港人英文會差得過支那人 / 口音勁過支那人

係咩真啊

金融業
只係如實分享所見所聞
抱住恨鐵不成鋼心態
唔岩聽唔緊要

因為對2047真係唔抱任何希望
唔走唔通等2047共享支那榮耀
就算唔諗自己都諗下d仔女
當佢今年岀世
27歲就要做完整支那人
你對唔對得住佢

當我悲觀撚又好乜撚都好
如果香港獨立5年內做唔倒主流
跟住落黎香港多數都玩撚完

其實依家最需要既係帶起2047既討論
由香港人拎返主導權
而唔係跟住支那個劇本玩
到依家黎講，支那點睇2047完全係一個迷
逼佢岀黎表態揭佢底牌先有得玩